美指華為、中興等五間中國企業威脅國家安全

美指華為、中興等五間中國企業威脅國家安全

【Now新聞台】美國指，中國五間企業對國家安全構成威脅。

它們分別是華為、中興通訊、海能達通信、杭州海康威視數字技術公司，以及大華技術公司。

國聯邦通訊委員會是按2019年《安全可靠通訊網絡法》要求，列出對美國國家安全構成不可接受威脅的企業清單。委員會指，今次的清單能夠提供具意義的指引，確保美國建立新一代通訊網絡時，不會用到威脅國家安全的設備及服務。

回力鏢